剛剛做左按揭既你入黎啦

用咩銀行，咩rate, 幾多回贈?

上星期批, 尾班車
支銀2.375
回贈~2.4
而家應該唔同哂啦，好多都2.6x,回贈1.x

支銀2.375
回贈2.31

大家會用p按定h按？

有冇慶幸

2.31連唔連埋中介回贈

計埋。

點解我揾極都 2.6 rebate 1

工商
2.375%

2.267%回贈

尾班車
中銀
2.375
2.4 rebate

[url]過多幾個月做個息口會唔會升到hihi
上個月先落訂，仲未做到按揭[/url]

申請左無耐
等緊

理論上都係用h, 因為h封頂都係p,但h可能會低d

有，個職員話遲多幾日已經變2.6X

入定紙啦

同你一樣 我諗應該同一間 不過借唔足 可能估價有跌

D offer 好差，得BEA 最好 1.8% 回贈

加左息? 早幾個月仲做緊2.375

今日我去申請中銀已經變2.625

想問係唔係全部銀行都無得預批，要有臨時買賣合約先肯幫你批

同問 第一次買好緊張

加曬價啦

你買幾錢

想都冇得做

大細貓中銀工商全部要20年先批錢

30年就唔批？

好緊張x2

四大銀行上月相繼調高按揭息率及減少回贈後，有報道指出部分大型銀行擬就接受年內提款的新造按揭及轉按申請上「歎慢板」。

據本報了解，施政報告日前公布放寬首置按揭保險後，多個大型銀行對措施表現歡迎，並隨即積極與按證聯絡，就新按保計劃審批等細節進行確定研究，短期內積極加快接收及處理相關新申請，包括現樓樓契的一、二手物業，以及非套現目的轉按申請等。

人地話積極搶住做

佢意思係2020年 drawdown

請問2020 年 一月中成交，都計新一年嗎？

中銀仲開到門?! 木板 block 哂

2019 + 30 = 2049 , 2047 共產黨

我理解係
不過你真係要親自問下銀行按揭部

港島區無乜嘢

2019已經跑夠數
2020成交嘅單佢地咪緊張啲囉

自膠sor

依家轉按仲有數圍?

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

渣打尾班車
2.375%
2.07% rebate + $2000 cash coupon

星期六簽臨約
今日經代理搵左幾間

渣打花旗2.625 %
渣打回 1% 花旗 1.5%

創興 2.475，回1.5

工商中銀大細貓全部今年內成交既都唔接

我講得衰

渣兜銀行
8月頭做 8月尾批Offer Letter
9月中 Drawdown
30年, H+1.23 / P-3 (Cap 2.375), 2.05% Rebate

中間8月中細貓已經打電話來
話加Cap扣Rebate 叫我過主

大貓唔受你玩？想問你做幾多成？

想問大家做按揭的步驟係點？
直接自己搵星之谷定係經agent 搵？

星之谷係俾張form 你，
最後都係你去銀行apply.

唔使問幾成
我星期六行入去大細貓
野都未講已經話drawback最快係一月

Drawdown 自

咁經中介既好處係多少少現金回贈？

可以咁講，
當然佢都可以話你知幾間銀行做緊咩offer.

唔該晒 因為google 左好耐都有d混淆

個程序係唔係
1.我自己去搵銀行apply, 拎完offer
2. 再搵中介傾回贈

定直接授權中介搞晒手續，等佢最後出幾間offer比我？

搵中介，佢報幾間行既價比你
佢幫你聯絡，之後銀行會直接contact你

東亞病夫岩岩批 2.475% Rebate 2.05%

我星期六問一個大貓算係高層嘅banker, 佢話冇停, 都係同平時一樣咁批, 佢話以佢所知係得恒生係停哂

東亞批左幾耐巴打

渣打今日問咗 回贈得1%

中銀1.3
佢話仲做19年

中銀 2020年成交 有1.5

搵左經絡幫手係咪已經死左

啱啱問左中銀 H+1.24 cap rate P-2.5%（2.625%)
Rebate 1.5%

點好？搵多幾間定點？

我都搵左代理搞
好唔好自己又搵銀行

下年一月成交，呢兩日搵左支銀，渣打，最多都係1.5%, 渣打1%,上面嘅巴打點搵2.x% 架

唔洗一個月

三個月前申請
依家入紙冇辦法
不過計番條數路差得遠

咁慘

我尾班車2。05

而家2回贈都冇好似

我都尾班車
boc 2.375% rebate 2.1%

巴打係咪買荃灣？

咁快
高成數按揭嗎？

我7-8月開始攪

頭先問東亞，佢利息同回贈都好似最吸引
但佢話要申請人自己上MC搞按保

乜唔係銀行會搞埋架咩？

九月申請咗中銀，十一月中成交
十月頭中銀覆話批咗
但一路話佢地內部有文件漏，要跟進返先可以約我去簽
會唔會想拖我時間拖到做唔切按揭？

香港根本靜靜加緊息

你大獲了

好危喎。。。而家都就月尾

新業主有興趣一齊入黎吹下水

但係我九月已經交咗申請，咁早申請都玩野？

我都驚呀
不停追問佢地都話內部有文件漏，又話要追文件（唔係我俾漏，係佢地內部文件）

上兩星期先同我講話批核咗，係咪一日未簽佢地，一日佢地都有機會反口？

簽晒文件confirm晒當然冇問題啦，問題係佢地而家仲未俾野你簽，佢口頭話批，但一日未簽文件一日都係未夠穩陣，到最後佢唔批你都吹佢唔漲，以往都有呢d case搞到買家要撻定。

我近排追Post 都見話幾大行對於今年內Drawdown 按揭採取拖延嘅態度。
我問過代理，佢地又話我 9月申請並唔受影響。
但係銀行俾我嘅感覺就係拖緊我...

巴打係自己搵銀行定經代理

6成按揭

搵代理
然後所有野自己跟

請問點樣跟緊d ? 每一星期問銀行一次嗎？

我都未簽約未買，係渣打做緊預批
但未批...

2020年見

通常話批offer之後幾耐先有offer letter

中介既意思係agent?
我果間agent得某幾間大行

same here
仲送多$3500

我岩岩簽完律師樓
等收樓就得
我用工商話批，等簽都等左三四日，好緊張

聽人講而家九按封頂利率係 P-1

我琴日都簽完律師樓
去銀利搞左 2.65 回1%

請問由申請到話批大約需時幾耐？ 請問師兄借幾多成？

幾日

屌, 我仲未收到REPLY
渣打1星期多D就批咗
11月尾COMPLETE

ICXC 9月頭入紙
琴日MC批左
600萬樓下 批足8成
一手 樓花
2.375%
rebate 2.25%
2020 1月draw down

7月匯豐出咗offer
P-2.75% (即2.375%)

2.625 貴到hihi

我下年夠兩年，唔知點

Icbc真係要用兩個月去批一份按揭，痴撚線

支銀
2.375
回2.1 ， 3500 現
兩年樓花

個sales話堆申請成座山... 做極都做唔完

香港樓價想跌都難
個個都爭住買樓

你自己都跟緊d啦。
你宜家再問多幾間都無用，趕唔切

我8月時申請中銀, 十月十成交
一直都有keep住交文件同check status
直到9月問個banker status點
打去分行唔聽，whatsapp又唔覆，連律師都找佢唔到（想同佢傾文件上嘅野） 好想叫佢食屎！！！！
好彩最後有其他offer

巴手邊間有offer? 批左幾耐

渣打呀，入表到批都一個月

到最尾中銀有冇覆你？

唔知而家申請轉按，五成，息口同回贈點？

無呀！食屎支行！

10月中申請左 BOC, 倉興， 工傷

等消息中

細行希望批到2.375/2.475

我近排每星期都問佢一次搞成點
次次佢都話2-3日會有消息

新按仲未有update , 有冇人比埋大訂

比緊

定咗幾號成交？

我轉按

申請左boc hsbc sc bea

簡左hsbc 1% cash rebate

因為手頭緊 唔想減貸款額

想問簽佐臨約，係自己親身去多間銀行申請按揭定點唔識程序好無助

搵中介幫你搞 連登最推薦 星之谷按揭

除左中介果個現金回贈，仲有冇其他著數？
例如個rate會靚d, 成功率會高d 之類？

Rate 主要睇按揭額 ...
計清楚數先簽臨約丫... 坊間都好多日app 計到（正常收入，冇負債情況下）

咁即係中介係其他方面無乜好處？

唔計agent refer 果d(唔好簽嘢）, 其他唔差得遠
火險，戶口upgrade 同bank 傾la

多過1%, 咪借埋個回贈囉，除非你本身係借盡

我最近經某地產代理買左二手樓,
個代理refer 左HSBC, BOC, SCB 俾我申請按揭,
我係咪都可以自己出去搵其他按揭中介?
會唔會同我份地產代理合約有抵觸?
如果我自己申請HSBC, 同時又經中介申請其他bank都得?

按揭自己搵都得 總之你交吉之前夠尾數就得

岩岩尋日hsbc減p rate
個息口又低左少少了

早兩星期申請交行按揭
佢今日send email黎話reject
打去問agent 佢又無講原因
但我同我女朋友入息都過壓力測試
本先又無負債果d
究竟點解會咁

快快去長跑，大貓申請左先啦

btw, 恭喜做業主

買左邊到幾錢

本先申請左交行 建設 東亞
等埋另外兩間先定申請多間？
會唔會驚申請太多間唔好？
（粉嶺區2房 500萬）

你有一間reject左，可申請多間做後備，長跑批都是一星期
你成交期幾時?

我律師樓話唔做渣打
或者申請多間銀行
12月27日成交
但我想知究竟係咩原因
我驚跟住兩間都會唔批

咁大獲，師兄固定入息？
我都最近申請佐， 好驚吾批🤦🏻‍♂️

我政府工
女友做擔保人 佢做幼教
岩岩8月中轉左學校
由助教轉做老師
但就算佢助教人工都夠過壓測

可能係佢地今年跑夠數，所以吾做？

問緊幫我做果個sales
佢話幫我問緊 再覆我
因為我個成交日係12月27日
唔知關唔關2019年無唒quota
所以直接reject

不過師兄放心啦，六成既話，大把銀行做，同批得快， 批核要求吾高

支銀 2.75
回贈 2

牽字頭街坊

你有冇簽轉介form先？如果冇就點都得

2.75咁貴？唔係P-2.5咩？

好似有喎, 地產代理叫我簽
第一次買樓乜都唔識
簽左就唔可以自己搵中介?

慘了

我係P-2.75

6成都reject?仲要係交行咁嘅細行。

揀定左做邊間未先

未呀
啱啱send左申請表俾HSBC

如果係簽左經絡，3大行就一定要經佢地，如果係細地產嗰啲中介，通常會問你申請邊間，佢地先會將張form交畀邊間，到時有sales直接打畀你，我覺得星之谷嗰類最好，自己填form自己交

上星期四申請創興，今日批左。
封頂P-3%, 實際利率：2.375%
回贈1.5%

你借幾多成?
咁快既

快到咁6成按？

冇錯係6成按

6成按

有無mortgage link account?

工商份申請表好難填
工商banker死都唔肯幫我填

我岩岩填完
識填既咪照填 唔知點填既 就留空佢到時俾佢填

經絡定星之谷好？

工商果份算好好填啦

見到東亞果份成本書咁厚真係嚇死人

申請表邊洗自己填架
咪鬼用佢地喇

禁快？
我10月中申請仲未有消息

簽約果陣先問埋

即係有9成按未

問朋友借都好呀
減貸款額好過無
我回贈56k都要問人借住先先得

創興深水埗分行幫我跟，跟得幾好

想問星之谷回贈係咪真係好耐？
佢話要3個月

我都係做8成 岩岩批左

我都係drawdown 3個月後拎到

九按唔受我玩

點解唔受你玩

佢話內部未有清楚指引，叫我用八按。
有冇巴打都係咁

［#注意］連儂比人全清的話，千奇千奇唔好三日內總動員整

我果陣借星之谷+東亞，
個零月回左。

層樓幾錢？

留名

五百五左右
雖然夾硬比會比到兩成，但就變左無錢裝修同清袋。問緊其他銀行

你申請邊一間呀?

你有簽過地產refer紙就無其他中介食到你佣。

打算用經絡揾BEA, HSBC, ICBC, 再用第二個按揭轉介揾BOC咁得唔得？

佢其實無直接話唔受我玩，只係講用八按安全 D，話新玩法未有內部指引，幫我照申請到時有咩問題唔批會小左個選擇之類。

依家8按暫時係東亞定工銀定創興最好
工銀創興 cap 低1.5%
東亞cash rebate 多
全部鎖2年

銀行多唔多reject申請㗎
今日啱啱申請咗中銀
驚唔批

點解好人好姐走去申請支銀

支銀就算啦

好似其實唔係 不過有咩可以問中介confirm

有無人用過經絡按揭轉介 掂唔掂？

依家最靚OFFER 係咪工商 ( CAP @ 2.425% ) 同東亞 (CASH 1.8% ) ?

中資行2.475定渣打2.5好?

如果已簽渣打，果時是2.625, 咁最後會唔會adjust返2.5比我?

跟P 自動調整

唔好，回贈太雞，搵星之谷好過

渣打幾好

一定唔好用匯豐
細行都係信唔過

巴打咩叫回贈太難？我仲岩岩申請左添

幾時申請？

渣打而家好似唔係呢個rate?

想請教下各位
BEA rate:2.5% cash rebate:2.18%
創興 rate:2.375% cash rebate:1.7%
都係2年罰息期 係咪應該揀cash rebate多啲 之後再轉按賺rebate

太雞呀，經絡可以就咁畀幾百蚊超市現金卷就算，其他最少都有0.1% cash rebate

用過經絡，垃圾黎
淨係俾一堆銀行申請表叫我自己填，一係介紹一堆貴價財仔plan俾我
仲要冇回贈，同自己做冇分別，第一次唔識就中伏

搵星之谷啦
借一百萬都回多3000幾蚊

經絡得幾300蚊百佳現金卷😣

睇你借幾多

嘩，同經x差咁遠？
100萬有$3000，咁請問借200萬同300萬又有幾多？

按比例
你借多的回贈比例仲多

我係經絡 就有最少0.1% 佢話幫我claim多啲

不過星之谷應該仲高

想問下有冇人做過宏亞按揭

佢地話批完之後要先比$50000
然後再refer 去東亞銀行 做埋其餘的按揭審批？

如果吾做佢地，會沒收$50000

咁如果東亞唔做呢？

東亞唔做的話，會比番$50000 我， 但東亞應該批，因為只係借六成

俾錢做有乜著數？

5 萬蚊都係參與費的一部分
預繳

第三者轉介按揭申請的重要事項:

東亞銀行有限公司(東亞銀行)只會接受東亞銀行認可的第三者轉介的按揭申請，而該認可的第三者並不會向按揭申請人就該按揭申請收取任何費用

巴打唔係做普通樓按？

我做 新樓 樓花按揭丫
所以宏亞會幫手借兩成，剩番六成係東亞借

如果係東亞會幾耐先批到？12月31號交易，申請9成。計過數過晒按測

如果你係銀行職員 你會幫個簽左臨約既做野
定乜都未簽既做野

巴打，我都想請教下幾樣有關宏亞既野

請問你係唔係買新樓，買之前有冇得搵佢地做pre-approval?
宏亞佢批按要搞幾耐到架?
佢地可以批幾多成同幾多年按揭比你?
同埋佢地參與費係幾多呢，有冇得納入mortgage到分期還?

想認識多d唔同按揭公司，謝謝你

係丫，新樓樓花
冇做pre-approval
佢內部批就一星期左右
佢同我講 十月頭會處理十二月頭的case (映日灣）

我係十二月尾成交，佢就昨天就通知我有offer (我九月中apply 的）

我例子係接近900萬左右，最多批77.xx%, 30 年
參與費5.8% (都差吾多40萬）
一半按揭還，一半要成交前比
但係佢內部批完，要先比參與費中的5萬佢地，然後再比番東亞批，批完，就參與費的尾數

如果之後做其他銀行的話，就沒收五萬

我都係用渣打，接近9按
足足一個月先批到～ 嚇Q死

想請問你哋係搵中介（如：經絡）定係唔經中介自己直接搵銀行搞按揭?

唔該曬巴打，又學到野

巴打本身用建期定其他plan付款? 而家1000萬內銀行都做到8成，咁你有機會唔使比宏亞食參與費wor

建期丫， 我都申請佐其他銀行， 但係驚批得慢， 所以點都要硬比佐佢五萬先 🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 買個保障， 十月尾先申請， 最快都十一月尾或十二月中先有其他銀行offet 😭😭

巴打，我之前用icbc有個banker好快手腳
有興趣試下既話，可以tg比佢contact你

利申：唔會有轉介費落我袋

想請教師兄，渣打個offer valid 幾耐？

500萬樓 如果8成按
要幾多人工先過到壓測 （穩陣）

thx, 我已經申請佐icbc
等緊回覆

支那公司都用

我見解係 斷供咪俾人收樓 再變銀主 環球經濟好景的話 銀行無影響 但係環球經濟下行 樓價貶值低過本身樓價90% 到時銀行就會蝕錢 搵人接貨都難左

其實佢9按SET 左一定要固定收入
姐係出commission 既工做唔到的
老老豆豆 私人市場而又高收入到做到6-8M 9按既 (~50K-80K)
一係就係專業人士 一係就係出commission 既工
後者佢已經ban 左
所以風險真係唔係話好大
因為佢既target 都唔係一般私人市場打工仔

想問申請按揭有一份環聯嘅同意書，講咩共享database,簽唔同意會唔會影響批核結果？

你可以唔畀佢Check TU，但佢唔會批畀你囉

唔會影響批核結果呀，因為唔簽都一定失敗

bro, rebate 2.18 點搵?
加埋星之谷再私回?

而家轉按算唔算係好時機? 邊間好

你本身供緊幾多厘?

問左，有的

打錯，2.15先啱
加埋星之獎賞

如果明知自己份料 有啲危，例如 剛剛轉工未有稅單，靠食佣收入唔穩定

建議第一時間搵 工商，大新，南洋…

傳聞呢幾間最易，但待批時間亦最長

今年夏天我上 工商，佢地用咗40幾日先批到，嚇撚死